router setting一問

用緊1000M 寛頻，modem直駁cat6 線入電腦都去到800mbps,但中間一加咗個ac 1200 router 就跌到得返100mbps 咁上下，而wifi就200幾mbps, 請問可以點做？router冇set 過 limit 之類

router度set死個port行1000Mbps, auto有時係唔知點解會認左做100Mbps port

你個router咩型號？

巴打 想問點set? 我用緊ac68u 都有尼個問題， 用緊500mb, 有時佢會認咗100mb, 要蚊咗條lan 線插番入先無事

見下嗰router支唔支援gigabit lan 啫係1000M
無就換router
有就check下router host網 睇下settings係咪有啲咩電競mode 乜Q分配流量mode
嗰啲閂晒佢
嘗試reset router (需要時間 耐心等候)

試下換lan線 同埋更新網卡driver

唔係隻隻router wan to lan 都食得晒giga

你同埋開post嗰位都係要做齊三部曲：
1.先update router firmware
2.再update Lan card driver
3.換曬兩條線做Cat6或以上

而Wifi大約200MB嘅問題，要睇你接收嘅機材係用咩Wifi晶片同天線！

router setting page應該有

Lan 頭 8 pin 接觸不良。試下插另一個port 幫條線定好過位